如何回應屌港鐵不合作運動者

港鐵不合作運動，總有藍藍地或聲稱中立嘅人嘈嘈閉（深藍冇得救，慳返啖氣啦），同事食飯朋友聚會實有㗎啦，如果口痕想贈佢哋兩句，可以咁樣樣：

1.1 對方為非涉事者：「又唔影響到你，理得佢哋啫。」
1.2 如果對方冥頑不靈：「咁影響到其他乘客呀嘛！」可以咁答：「咁上水咁多水貨客霸路、平日上落貨搵食車霸晒成條行車線啦，夠影響一般市民，又唔見你咁憤慨？」

2.1 對方為涉事者：「咪好囉，可以拿正牌遲返工。」
2.2 如果對方寧頑不寧：「遲到會畀老細屌㗎！」可以咁答：「乜你老細咁仆街㗎。」等個焦點轉移去其他地方。
2.3 如果對方寧頑不寧：「咁我好多嘢做㗎嘛！」可以咁答：「咪好囉，拿正牌可以做唔切。」如果對方撻返老細出來，可參考2.2答法。

記得全程保持微笑，突顯對方lose temper，激動激進。

歡迎集思廣益
———————————————————
在歪理當道的時代，如果道理講不清，不妨換轉角度，歪理vs歪理，要對家正理怪論都輸。

係咩令到你咁鍾意番工啊 係愛啊 定係責任啊？

岩 唔好屌佢先
扮聽佢講野，最尾補多句 最衰林鄭搞到人番唔到工 就得

不合作運動不應該有dress code

不妨補句，「又真係唔見你平時咁鍾意份工喎。」
記得保持微笑。

呢招正確，總之講講下，追溯源頭，「最衰林鄭」。

今日屌曬林鄭同盧蛇

唔俾班後生遊行 咪唯有搞你哋囉

其實根本就係要影響到民生呀，
唔係不合作運動做來把撚咩！

Spin

屌你地鐵明知今日會有人搞都唔計劃好啲
平時自己都成日壞啦屌你老母

咪臭係，
平時日L日都訊號故障，
夠好不合作啦

任何一個和平既行動都應該支持
反少日工 可以減少後生仔係前線流血既機會
點解唔支持呢？

亦都可以咁樣代入對家思維，
集會遊行示威的時候，政府、建制派、警方咪成日呼籲啲人盡量唔好去現場嘅，否則沙塵滾滾殺錯良民，有咩事唔抵可憐。
呢個講法基本上完全可以套用落去：
「咁你明知港鐵有不合作運動，明知啲人阻住地球轉，咁你仲走埋去做乜？咁你同示威期期聲稱係居民落街畀差佬逗之後嘈之巴閉有咩分別？」

最緊要唔好道歉，做緊公義既事既人絕對唔駛對港奴道歉